<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Liva | 露西部落格</title>
    <link>https://lucylailai.github.io/</link>
    <description>Recent content on Liva | 露西部落格</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Aug 2020 19:02:00 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://lucylailai.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>4F提問法</title>
      <link>https://lucylailai.github.io/blog/3-post/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2020 19:02:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucylailai.github.io/blog/3-post/</guid>
      <description>4F****提問法教你挖出好故事
到底要怎麼挖出一個人的故事呢？這時，就要運用到「4F提問法」。 事實（Facts）代表一個人的生活經驗，也是故事的基本核心。 例如你訪問李安導演，你可以這麼問他：你從什麼時候開始拍電影呢？導演要負責那些事情呢？ 感受（Feelings）感受跟一個人的情緒和感覺有關。問完客觀事實後，你可以接著問受訪者的主觀感受。 同樣以李安為例，你可以問他：你的家人支持你拍電影嗎？你當時的感受是什麼？你得到奧斯卡獎時的感受是什麼呢？ 發現（Findings）每個生活經驗都會使人成長，所以你可以問受訪者，這個經驗為他帶來什麼發現。 例如你可以問李安：「拍完《少年pi的奇幻之旅》，你對人生有什麼新的體悟呢？你覺得現在的你和以前的你比起來，有什麼不一樣的地方嗎？ 將來 （Future）將來代表一個人的夢想、願景、目標、計畫，當你這麼問，就可以讓受訪者的回答聚焦於未來的方向。 你可以這麼問李安：未來還想嘗試拍攝什麼類型的電影呢？你對台灣電影發展的期待是什麼？ 現學現用──有問有故事 其實，比採訪更重要的，是你對人要保持一份好奇心，自然就會想去傾聽他的人生故事。我曾經在坐計程車的過程中，問出一個好故事。 我問：「司機大哥，你做這一行多久了呢？」（Facts事實） 他告訴我做了三年左右。 我接著問：「那當初怎麼會想做這行呢？」（Facts事實） 司機大哥給我一個意外的答案，他說：「因為不想接家業。」 原來，這位大哥他家裡是做木雕的，他的爸爸是一位木雕師傅。 我繼續問：「你從小看老爸刻木雕，有沒有印象深刻的經驗呢？」（Feelings感受) 他說：「我小時候看臺灣木雕師傅的介紹，看到其他人擅長刻龍啊鳳啊！但是看到老爸擅長的項目時，我傻住了，上面寫著『蝸牛』。」 「你那時的感覺怎麼樣呢？」（Feelings感受） 「我覺得非常丟臉，刻蝸牛感覺很遜。」 「那後來長大後你有發現什麼嗎？」（Findings發現) 「有啊！長大後我才知道，因為蝸牛很小，很難刻，所以真正高手都刻蝸牛，原來我老爸是很厲害的。」 「那你未來有什麼特別計畫嗎？」（Future 將來) 「其實，未來我想在三義開個民宿，然後在店裡放滿我爸的木雕，感覺一定很讚。對了，既然我爸刻的都是蝸牛，那民宿我乾脆取名叫做『緩慢民宿』， 也讓旅客有種放慢步調，輕鬆旅行的感覺……」 我用4F法問了幾個問題，只記得，司機大哥一路上說得好開心，把過去的種種、未來的夢想都說了一遍，你看，是不是就這麼問出一個好故事了呢？ 文章擷取https://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>說故事元素</title>
      <link>https://lucylailai.github.io/blog/test/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2020 17:02:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucylailai.github.io/blog/test/</guid>
      <description>故事兩大元素:主角、事件 事件三要點:故事開頭、衝突、結尾 手搖飲帶給我們的每天的清涼時刻,忙碌工作環境氛圍,帶給大家什麼期待,回想起童年時光,家人接送我們放學後,有時買給我一杯,慢慢感覺手搖飲如吸毒般滲入,讓我們愈來愈成癮。 隨著時間拉長,感覺到身體的負擔,最直接家人給自己的評價,變胖原因就是愛喝手搖飲,回家之路總是兩旁琳琅滿目的店面,各式各樣選擇,一眼掃過人人手中都有一杯,彷彿手搖飲帶給大家小確幸,某天我感到荷包日益變少,我站在十字路口在考慮要喝那一間?剛好我包包放水瓶,趕緊喝一口解癮。 ps有專家指出，一杯500cc珍珠奶茶的熱量，相當於一個普通排骨便當的熱量，對於致力於減輕體重的人們，不宜經常飲用。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日本遊記</title>
      <link>https://lucylailai.github.io/blog/second-post/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2020 12:48:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucylailai.github.io/blog/second-post/</guid>
      <description>星空及光 日本第一星空, 因人煙稀少及無光害, 這裡星空夜晚特別耀眼。 (取自鄭宜農 - 光)   我們的雙手緊握 在黑暗中 我不會把你放開 小心翼翼的走著 再過不久 一定就能看見光 你相信我吧 雖然我跟你一樣害怕 但我們可以一起尋找答案 你相信我吧 就像我相信你一樣 相信我們 能一起迎接天藍 你相信我吧 雖然我跟你一樣害怕 但我們可以一起尋找答案 你相信我吧 就像我相信你一樣 相信我們 能一起迎接天藍 我們的雙手緊握 在黑暗中 我不會把你放開 小心翼翼的走著 再過不久 一定就能看見光 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How To Use Checklists To Improve Your UX</title>
      <link>https://lucylailai.github.io/blog/post-13/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:07:47 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://lucylailai.github.io/blog/post-13/</guid>
      <description>Heading 1 Heading 2 Heading 3 Heading 4 Heading 5 Heading 6 Emphasis Emphasis, aka italics, with asterisks or underscores.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>